\documentclass[a4paper, landscape, twocolumn]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{multicol}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{axes}
\usepackage{fourier}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{codesnippet}
%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\pagestyle{empty}
\newcounter{exo}

\newenvironment{exercice}{%
\stepcounter{exo}\textbf{Exercice\ \theexo.}}{%
\medskip}

\setlength{\columnsep}{2cm}

\begin{document}
\setlength{\columnsep}{2cm}

\newcount\nbcopy
\nbcopy=1
%\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
    
\setcounter{exo} 0
\noindent{\Large\bf Exercices: représentations graphiques de fonctions du second degré}

\begin{exercice}
    Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb R$ par $f(x) = -2x^2 + 4 x - 6$.
    \begin{enumerate}
        \item Déterminer la forme canonique de $f$.
        \item Résoudre, à l'aide de la forme canonique, l'équation $f(x) = -4$.
    \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    Soit $f$ et $g$ les deux fonctions dont les représentations $\mathcal C_f$ et $\mathcal C_g$ sont données ci-dessous. 
    \begin{enumerate}
        \item En exploitant $\mathcal C_f$:
    \begin{enumerate}
        \item déterminer les coordonnées du sommet;
        \item donner le signe de $a$;
        \item identifier un autre point de la courbe $\mathcal C_f$ et en déduire deux nombres $u$ et $v$ tels que $f(u) = v$;
        \item en déduire la valeur de $a$ et établir la forme canonique de $f$.
    \end{enumerate}
    \item Reprendre les questions précédentes pour $g$ et sa courbe $\mathcal C_g$.
    \end{enumerate}

    \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
        \draw[gray] (-2,-4) grid (4,4);
        \draw[->] (-2,0) -- (4,0) node[above]{$x$};
        \foreach \x in {-2,...,4} {\ifnum\x=0\else\node[below] at (\x,0) {$\x$};\fi}
        \draw[->] (0,-4) -- (0,4) node[right]{$y$};
        \foreach \y in {-4,...,4} {\ifnum\y=0\else\node[left] at (0,\y) {$\y$};\fi}
        \node[below left] at (0,0) {$0$};
        \clip (-2,-4) rectangle (4,4);
        \draw[very thick]  (0, -11) parabola bend (2,1) (4,-11);
        \node at (3.4,-2)  {$\mathcal C_f$};
    \end{tikzpicture}\hfil%
    \begin{tikzpicture}[scale=0.6]%0.5 x-3 x+1
         \draw[gray] (-5,-3) grid (3,5);
        \draw[->] (-5,0) -- (3,0) node[above]{$x$};
        \foreach \x in {-5,...,3} {\ifnum\x=0\else\node[below] at (\x,0) {$\x$};\fi}
        \draw[->] (0,-3) -- (0,5) node[right]{$y$};
        \foreach \y in {-3,...,5} {\ifnum\y=0\else\node[left] at (0,\y) {$\y$};\fi}
        %\node[below left] at (0,0) {$0$};
        \clip (-5,-3) rectangle (3,5);
       \node at (2,4)  {$\mathcal C_g$};
        \draw[very thick]  (-5,6 ) parabola bend (-1,-2) (3,6);
    \end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb R$ et donnée par $f(x) = (x+2)^2 - 9$.
    \begin{enumerate}
        \item Développer l'expression de $f$ et en déduire sa forme développée.
        \item Grâce à la troisième identité remarquable, factoriser l'expression de $f$.
        \item En utilisant la forme la plus adaptée de $f$, déterminer les antécédents:\\
        (a) de $-9$;\qquad (b) de $0$; \qquad (c) de $-5$.
    \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    Soit $g$ une fonction polynôme du second degré dont la courbe représentative a pour sommet le point $S:(2;1)$, et qui passe par le point $A:(0;5)$. 
\begin{enumerate}
    \item La forme canonique de $g$ est $g(x) = a(x-s)^2 + t$. Quelles sont les valeurs de $s$ et $t$?
    \item Trouver la valeur de $a$, puis en déduire la forme canonique de $g$.
    \item Donner la forme développée de $g$.
\end{enumerate}
\end{exercice}
%\end{DefineCodeSnippet}

%\loop
%\ExecuteCodeSnippet{contents}\vspace{2cm}
\advance \nbcopy by -1
%\unless\ifnum\nbcopy<1 \repeat

%\newpage\text\newpage\text\newpage\text
\end{document}